%@metapost:6elmtsgeoexo93.mp
Sur la figure ci-dessous :
\begin{multicols}{2}
  \begin{myenumerate}
    \item trace le cercle $\mathscr C_1$ de centre $A$ et qui passe par $B$;
    \item trace le cercle $\mathscr C_2$ de centre $B$ et de rayon
      5~cm. Ce cercle passe un autre point. Lequel ?
    \item Trace le cercle $\mathscr C_3$ de centre $C$ et de rayon
      2~cm. Il coupe le cercle $\mathscr C_2$ en deux points $M_1$ et
      $M_2$. Place les points $M_1$ et $M_2$.
    \item Trace le cercle $\mathscr C_4$ de centre $D$ et de rayon $BA$.
    \item Trace le cercle $\mathscr C_5$ de centre $F$ et de diamètre 6~cm.
    \item Trace le cercle $\mathscr C_6$ de centre $G$ et de diamètre 5~cm.
    \item Trace le cercle $\mathscr C_7$ de diamètre $[DG]$.
    \item Trace le cercle $\mathscr C_8$ de diamètre $[GH]$.
  \end{myenumerate}
\end{multicols}
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo93-1}\]